\documentclass[a4paper,6pt]{article}                                                                                                                       
\usepackage[utf8]{inputenc}                                                                                                                                
\usepackage[T2A]{fontenc}                                                                                                                                  
\usepackage[russian]{babel}                                                                                                                                
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}                                                                                                                      
\usepackage{multicol}                                                                                                                                      
\usepackage{graphicx}                                                                                                                                      
\usepackage{listings}                                                                                                                                      
\usepackage{alltt}                                                                                                                                         
\usepackage{verbatim}                                                                                                                                      
\usepackage{listingsutf8}                                                                                                                                  
\usepackage[                                                                                                                                               
 left=25mm,                                                                                                                                                
 top=20mm,                                                                                                                                                 
 right=10mm,                                                                                                                                               
 bottom=20mm,                                                                                                                                              
 nohead,                                                                                                                                                   
 nofoot] {geometry}                                                                                                                                          
\pagenumbering{arabic}

\parindent=0pt

\setlength{\columnseprule}{1pt}
\usepackage[nodisplayskipstretch]{setspace}
\setstretch{0.5}
\begin{document}


\begin{multicols*}{4}
\footnotesize
\begin{enumerate}


\item
\textbf{Граф} -  множество вершин и множество ребер, соединяющих между собой все или часть этих точек.
\textbf{Примеры задач на графах} - Компьютерная сеть, автомагистрали.
\textbf{Ориентированные графы} - граф, у которого ребра имеют направление. 
\textbf{Неориентированные графы} - граф, у которого ребра не имеют ориентации.
\textbf{Смежность} - Два ребра, инцидентные одной вершине, называются смежными;
две вершины, инцидентные одному ребру, также называются смежными.
\textbf{инцидентность}  -  если $v_1$ , $v_2$ — вершины, а $e = ( v_1 , v_2 )$ — соединяющее их ребро,
тогда вершина $v_1$  и ребро $e$  инцидентны, вершина $v_2$  и ребро $e$ тоже инцидентны.
Две вершины (или два ребра) инцидентными быть не могут.

\textbf{степень вершины} - количество рёбер графа, инцидентных вершине.
\textbf{Способы  представления графов в памяти  ЭВМ} - Матрицы смежности, матрицы инцидентности, список вершин и ребер.
\textbf{Связные графы} -  граф, содержащий ровно одну компоненту связности.
Это означает, что между любой парой вершин этого графа существует как минимум один путь.
\textbf{сильносвязные графы} -  существует (ориентированный) путь из любой вершины в любую другую.
\textbf{односвязные графы} - 
\textbf{одностороннесвязные графы} - если для любой пары его вершин, по меньшей мере, одна из них достижима из другой.
\textbf{несвязные графы} - Существуют отдельные подграфы и вершины.
\textbf{взвешенные графы Сети} 
\textbf{Цикл} - Замкнутая цепь. (маршрутm, начинающийся и заканчивающийся в одной вершине)
\textbf{Петля} - ребро, у которого исходная вершина является конечной. 

\item 
\textbf{Изоморфизм} -  если графы G1 и G2 изоморфны, то они имеют одно и то же число
вершин и для любых двух вершин графа G1, скажем B1 и C1, соединенных ребром,
соответствующие им вершины B2 и C2 графа G2 тоже соединены ребром, и обратно.

\textbf{Локальные операции над графами}
\begin{enumerate}
        \item Удаление ребра;
        \item Удаление вершины;
        \item Добавление вершины;
        \item Добавление ребра
        \item Стягивание ребра
        \item Подразбиение ребра
\end{enumerate}
\texbf{Алгебраические операции над графами}
\begin{enumerate}
        \item Объединение графов
        \item  Пересечением графов
        \item Кольцевой суммой графов
        \end{enumerate}
\textbf{Подграфы} - часть исходного графа. 
\textbf{путь} - последовательность вершин, имеющая для каждой вершины ребро, соединяющее её со следующей вершиной в последовательности.
\textbf{маршрут} -  это чередующаяся последовательность вершин и рёбер $ v_{0},e_{1},v_{1},e_{2},v_{2},...,e_{k},v_{k}$ ,
в которой любые два соседних элемента инцидентны. Если $ v_{0}=v_{k}$ , то маршрут замкнут, иначе открыт.
\textbf{Простые пути  в графах} - простой путь не проходит дважды через одно ребро. 
\textbf{Кратчайший путь} -  задача поиска самого короткого пути 
между двумя вершинами на графе, в которой минимизируется сумма весов ребер, составляющих путь.

\textbf{Длина и вес пути} - число дуг пути. Вес пути - сумма стоимостей всех дуг.
\textbf{Нахождение кратчайших путей в графах.}  - 
\textbf{Алгоритм Дейкстры}
\begin{enumerate}
\end{enumerate}
\texbf{Алгоритм Флойда-Уоршела}
\begin{Verbatim}
for k = 1 to n
	for i = 1 to n
      for j = 1 to n
            W[i][j] = min(W[i][j], W[i][k] + W[k][j])
\end{verbatim}
\textbf{Переборные алгоритмы} 
\textbf{Обходы графа}
\textbf{Поиск в глубину}
\textbf{Поиск в ширину} - Сначала об

\item 
\textbf{Достижимость и контрдостижимость в графе} - 
\textbf{Каркасы} - 
\textbf{Каркас минимального веса} - ациклическое (не имеющее циклов) множество рёбер в связном,
взвешенном и неориентированном графе, соединяющих между собой все вершины данного графа, при этом сумма весов всех рёбер в нём минимальна.
\textbf{Алгоритм Прима}
Похож на алгоритм Дейкстры:
\begin{enumerate}
        \item Выбираем вершину из множества;
        \item Смотрим стоимость пути до смежных вершин, обновляемr;
        \item убрать вершину из множества;
        \item Продолжать, пока есть вершины в множестве
\end{enumerate}
\textbf{Алгоритм Крускала}
\begin{enumerate}
        \item Выбираем ребро с наименьшей стоимостью
        \item Продолжаем пока есть неиспользованные вершины.
\end{enumerate}
\textbf{Использование обходов для получения каркасов.}


\item
\textbf{Сильная компонента} -  называется такое (максимальное по включению) подмножество вершин C, 
что любые две вершины этого подмножества достижимы друг из друга. это разбиение всех вершин графа. 
\textbf{Нахождение сильных компонент}
\begin{enumerate}
        \item Проверяем, достижима ли t из s, и s из t, для всех пар s и t.
        \item Затем определяем такой неориентированный граф, в котором для каждой такой пары содержится ребро.
        \item Поиск компонент связности такого неориентированного графа даст нам компоненты сильной связности нашего орграфа.
\end{enumerate}

\textbf{База графа}
База графа есть множество вершин, из которого достижима любая вершина графа и которое является минимальным
в том смысле, что не существует собственного подмножества в графе, обладающего таким свойством достижимости.

\textbf{Граф конденсаций}
как графа, получаемого из данного графа сжатием каждой компоненты сильной связности в одну вершину.
\textbf{Нахождение базы}


\item 
\textbf{Шарниры}
 вершина графа, в результате удаления которой вместе со всеми инцидентными ей рёбрами количество компонент связности в графе возрастает.
\textbf{Точки сочленения}
называется такая вершина, удаление которой делает граф несвязным.

\item 
\textbf{Простые циклы в графах.}
цикл, не проходящий дважды через одну вершину.
\textbf{Эйлеровы циклы}
эйлеров путь, являющийся циклом. То есть замкнутый путь, проходящий через каждое ребро графа ровно по одному разу.
\textbf{Гамильтоновы циклы.}
простой цикл в графе, содержащий все вершины графа ровно по одному разу.
\textbf{Фундаментальное множество циклов.}

\textbf{Алгоритм Форда-Беллмана. }

\item
\textbf{Независимые и доминирующие множества.}
 Клики. Решение задачи о генерации максимальных независимых множеств. Доминирующие множества. Задача о наименьшем покрытии. Число независимости. Кликовое число. Вершинное покрытие. Число вершинного покрытия.
8. Раскраски. Правильные раскраски. Минимальные раскраски. Хроматическое число.  Переборный алгоритм раскраски.  Раскраска ребер. Хроматический индекс.
9. Задача о максимальном потоке. Определение, примеры. Разрезы, связь с величиной потока Теорема Форда-Фалкерсона. Алгоритм  Форда-Фалкерсона. Алгоритм Эдмондса-Карпа.  Алгоритм  проталкивания предпотока. Алгоритм  поднять и в начало.
10. Двудольный граф. Максимальное паросочетание. Решение задачи о поиске невест
11. Транспортная задача. Основные свойства. Решение  транспортной задачи. Поток минимальной стоимости. Определение, примеры. Теорема о потоке минимальной стоимости. Потенциалы Джонсона

\item  Сортировка.
\textbf{Методы внутренней сортировки.}
\textbf{Классификация методов.}
\textbf{Критерии оценки методов}
\textbf{Пузырек}
\textbf{Шейкер} 
\textbf{Выбор}
\textbf{Вставка}
\textbf{Дерево}
\textbf{Пирамида}
\textbf{Быстрая}
\textbf{Поразрядная}
\textbf{Уменьшающиеся расстояния}
\begin{Verbatim}
for(k = N/2; k > 0; k /=2)
for(i = k; i < N; i+=1)
{
    t = A[i];
    for(j = i; j>=k; j-=k)
    {
        if(t < A[j-k])
            A[j] = A[j-k];
        else
            break;
    }
    A[j] = t;
}
\end{Verbatim}

\item Сортировка 
\textbf{Методы внешней сортировки}
\textbf{Простое слияние}
\textbf{Многопутевое слияние}
\textbf{Естественное слияние}
\textbf{Многофазная сортировка}
14. Решение кризисных задач на графах. Медианы. Центры. Алгоритмы нахождения.
15. Сеть. Критический путь. Самое позднее и самое раннее время наступления события.   Резервы времени.


\end{enumerate}
\end{multicols*}


    
\end{document}

